%! Author = andre
%! Date = 11.04.2025

% Preamble
\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}


% Document
\begin{document}
En modell (eller policy) \(\pi \colon \mathbb{R}^r \times \mathbb{R}^s \longrightarrow \mathbb{R}^t\) har parametere
    \(\theta \in \mathbb{R}^r\),

input \(x \in \mathbb{R}^s\) og output \(y \in \mathbb{R}^t\).

Altså \(y = \pi(\theta;x)\) .

Base optimiser har en målfunksjon \(B \colon \mathbb{R}^t \longrightarrow \mathbb{R}\) som den prøver å minimere.

Gradient descent resulterer da i en sekvens med paramentere \(\{\theta_i\}_{i=1,\dots,n}\) der n er antall paramenteroppdateringer.

Relasjonen er \[\theta_{i+1} = \theta_i - \alpha_i \sum_{j} \nabla_\theta B(\pi(\theta_i; x_j))\]

\(\alpha_i\) er treningsraten.
Grunnen til å la den variere er at vi kan sette den til 0 in deployment.

Vi har også en tilsvarende sekvens outputverdier \(y_{ij} = \pi(\theta_i; x_j)\)

Mesa optimiser har derimot en annen målfunksjon \(M \colon \mathbb{R}^r \times \mathbb{R}^t \longrightarrow \mathbb{R}\)
    som er avhengig av parameterene.
Målet til mesa optimiser er å returnere en \(y\) som gir lavest \(M(\theta; x)\).

For å se på en situationally aware mesa optimiser, må M generaliseres til å være en funksjon av alle \(y_{ij}\).

Vi forenkler systemet ved å la input være \(i\).
Det representerer at modellen kan resonnere seg frem til hvor i treningsprosessen den er.

Da blir parametersekvensen \[\theta_{i+1} = \theta_i - \alpha_i \nabla_\theta B(\pi(\theta_i, i))\]

Vi definerer en ny målfunksjon N som nå tar inn hele parametersekvensen som input.

Antar at N er på denne formen, hvor k er den steget vi befinner oss i:

\[N(k;\theta_k;\theta_{\dots}) = \sum_{i=k}^{n} M(\theta_k;\pi(\theta_i, i))\]

Dersom mesa optimiser befinner seg i steg k, er den optimale policien
\[
    \pi(\theta_k, k) = argmin_{\pi(\theta_k, k)} N(\theta_k;\theta_{\dots})
\]

Setter inn N:

\[
    \pi(\theta_k, k) = argmin_{y} \{M(\theta_k;y) + \sum_{i=k+1}^{n} M(\theta_k;\pi(\theta_i, i))    \}
\]

La for eksempel \(B(y) = y^2\) og \(M(\theta, y) = (y - \theta)^2\), og \(y \in \mathbb{R}\).

Da blir

\[\theta_{i+1} = \theta_i - \alpha_i \cdot 2\pi(\theta_i, i) \cdot \pi'(\theta_i, i)\]

og

\[
    \pi(\theta_k, k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + \sum_{i=k+1}^{n} (\pi(\theta_i, i) - \theta_k)^2\}
\]

La \(\pi_i(\theta) = \pi(\theta; i)\).
Vi får da \(\pi_i \colon \mathbb{R} \longrightarrow \mathbb{R}\)

Setter dette inn:

\[\theta_{i+1} = \theta_i - \alpha_i \cdot 2\pi_i(\theta_i) \cdot \pi_i'(\theta_i)\]
\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + \sum_{i=k+1}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + [\pi_{k+1}(\theta_{k+1}) - \theta_k]^2 + \sum_{i=k+2}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + [\pi_{k+1}(\theta_k - \alpha_k \cdot 2\pi_k(\theta_k) \cdot \pi_k'(\theta_k)) - \theta_k]^2 + \sum_{i=k+2}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + [\pi_{k+1}(\theta_k - \alpha_k \cdot 2\pi_k(\theta_k) \cdot \pi_k'(\theta_k)) - \theta_k]^2
\]

\[+ [\pi_{k+2}(\theta_{k+2}) - \theta_k]^2 + \sum_{i=k+3}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + [\pi_{k+1}(\theta_k - \alpha_k \cdot 2\pi_k(\theta_k) \cdot \pi_k'(\theta_k)) - \theta_k]^2
\]

\[+ [\pi_{k+2}(\theta_{k+1} - \alpha_{k+1} \cdot 2\pi_{k+1}(\theta_{k+1}) \cdot \pi_{k+1}'(\theta_{k+1})) - \theta_k]^2 + \sum_{i=k+3}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

\[
    \pi_k(\theta_k) = argmin_{y} \{(y - \theta_k)^2 + [\pi_{k+1}(\theta_k - \alpha_k \cdot 2\pi_k(\theta_k) \cdot \pi_k'(\theta_k)) - \theta_k]^2
\]

\[+ [\pi_{k+2}(\theta_{k+1} - \alpha_{k+1} \cdot 2\pi_{k+1}(\theta_{k+1}) \cdot \pi_{k+1}'(\theta_k - \alpha_k \cdot 2\pi_k(\theta_k) \cdot \pi_k'(\theta_k))) - \theta_k]^2 + \sum_{i=k+3}^{n} (\pi_i(\theta_i) - \theta_k)^2\}
\]

Det siste leddet vil da ha denne strukturen: \([\pi_n(\dots\pi_{n-1}'(\dots\pi_{n-2}'(\dots\pi_{n-3}'(\dots(\dots\pi_k'(\theta_k))))))]^2\)
\end{document}